
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
 
}
\newcommand{\labnumber}{5}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
Найти минимальную раскраску полного двудольного графа. 
\subsection*{Описание алгоритма:}
Исходные данные: неориентированный полный граф. \\ 
Выходные данные: неориентированный полный граф, у которого раскрашены ребра и вершины разных дольных. \\
\par
Алгоритму на вход подается список вершин и ребер или матрица смежности. 
Для поиска нужного цикла используем поиск в глубину: 
\begin{enumerate}
	\item Начало алгоритмa;
	\item Отмечаем текущую вершину как посещенную;
	\item Находим путь в другую вершину;
	\item Находим цвет, который не использовали для этой вершины;
	\item Убираем найденное ребро между двумя вершинами;
	\begin{enumerate}
		\item Запускаем поиск в глубину из этой вершины;
	\end{enumerate}
	\item Отмечаем вершину как непосещенную.
	
	\item Конец алгоритма.
\end{enumerate}

Получается полный перебор вершин графа.

\subsection*{Код программы:}
\small
\begin{Verbatim}
#ifndef GRAPH_H
#define GRAPH_H

#include <QWidget>
#include <QVector>
#include <QPair>
#include <QTextStream>
#include <QFile>
#include <QString>
#include <QDebug>

class Graph : public QWidget
{
	Q_OBJECT
private:
	QFile *file;

	/* определяем, матрица смежности или список вершин и ребер */
	bool type;

	/* матрица смежности */
	QVector<QVector<int> > adjacency;

	/* вершины-ребра*/
	QVector<QVector<QPair <int, int > > > edges;

	/* вес вершины */
	QVector<int> visited;

	int color = 0;
	QString palette[8] = {"", "red", "green", "blue", "cyan", "magenta", "black", "yellow"};
	int colored = 1;


public:
	QVector<QVector<int> > get_adjacency();
	QVector<QVector<QPair <int, int > > > get_edges();
	void set_adjacency(QVector<QVector<int> > _adjacency);
	void set_edges (QVector<QVector<QPair <int, int > > > _edges);
	bool get_type();


	void edges_coloring(int vertex);

	int findcolor(int vertex, int to);
	
	bool is_visited(int i);
	void readdata();
	explicit Graph(QWidget *parent = 0);
	int getmax(int *pos);

signals: 
	void color_vertex(int, QString);
	void colorthis(int, int, QString);
public slots:
	void getname(QString);
};

#endif // GRAPH_H
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#ifndef MAINWINDOW_H
#define MAINWINDOW_H

#include <QMainWindow>
#include "QGVScene.h"
#include <QFileDialog>
#include <algorithm>
#include "graph.h"

namespace Ui {
class MainWindow;
}

class MainWindow : public QMainWindow
{
    Q_OBJECT
    
public:
    explicit MainWindow(QWidget *parent = 0);
    ~MainWindow();
    void drawGraph();

public slots:
	void newColor(int from, int to, QString color);
	void color_vertex(int vertex, QString color);
	void read();
private slots:
	void nodeContextMenu(QGVNode* node);
	void nodeDoubleClick(QGVNode* node);
signals:
	void setname(QString);
private:
	Graph *te;
	QVector <QGVNode *> gr;
	Ui::MainWindow *ui;
	QGVScene *_scene;
};

#endif // MAINWINDOW_H
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#ifndef QGRAPHICSVIEWEC_H
#define QGRAPHICSVIEWEC_H

#include <QGraphicsView>

/**
 * @brief Graphics view with wheel zoom
 *
 */
class QGraphicsViewEc : public QGraphicsView
{
    Q_OBJECT
public:
    QGraphicsViewEc(QWidget *parent = 0);

protected:
    virtual void wheelEvent(QWheelEvent* event);
};

#endif // QGRAPHICSVIEWEC_H
#include "graph.h"

Graph::Graph(QWidget *parent) : QWidget(parent)
{

}

QVector<QVector<int> > Graph::get_adjacency()
{
	return adjacency;
}

QVector<QVector<QPair <int, int > > > Graph::get_edges()
{
	return edges;
}

void Graph::set_adjacency(QVector<QVector<int> > _adjacency)
{
	adjacency = _adjacency;
}

void Graph::set_edges (QVector<QVector<QPair <int, int > > > _edges)
{
	edges = _edges;	
}

void Graph::getname(QString name)
{
	file = new QFile(name);
	readdata();
}


bool Graph::get_type()
{
	return type;
}
/* эта функция должна считывать данные из файлика в inc или adj.
 * Результат считывания может отличаться от ожидаемого, если входной файл
 * будет не совсем "правильный".
 */

void Graph::readdata()
{

	QRegExp rx("[\\s]");
	if(!file->open(QIODevice::ReadOnly))
		return;
	QTextStream in(file);
	QString line = in.readLine().trimmed();
	if(line == "a"){
		type = 1;
		while(!in.atEnd()){
			QString line = in.readLine().trimmed();
			QStringList query = line.split(rx);
			QVector<int> tmp;
			for(int i = 0; i < query.size(); i++)
				tmp.append(query.at(i).toInt());
			adjacency.append(tmp);
		}
	} else if(line == "i"){
		type = 0;
		while(!in.atEnd()){
			QString line = in.readLine().trimmed();
			QStringList query = line.split(rx);
			QVector<QPair <int, int> >  tmp;
			for(int i = 0; i < query.size(); i+=2)
				tmp.append(qMakePair(query.at(i).toInt(), query.at(i+1).toInt() ));
				edges.append(tmp);
			}
	}

	file->close();
	for(int i = 0 ; i< adjacency.size(); i++)
		visited.push_back(0);
}


/* реберная раскраска для матрицы смежности. Полный перебор. */
void Graph::edges_coloring(int vertex)
{
	for(int i = 0; i < adjacency.size(); i++ ){
		if(adjacency [vertex][i] == 1 && !visited[i]){
			int color = findcolor(vertex, i) ;

			colorthis(vertex, i, palette[color -1 ]);
			adjacency[vertex][i] = color;
			adjacency[i][vertex] = color;
			visited[vertex] = 1;


			if(colored == 1 ){
				emit color_vertex(vertex, palette[colored]);
				colored = 3;

			}

			if(colored == 2 ){
				emit color_vertex(i, palette[colored - 1]);
				colored = 3;
			}
			else if(colored == 3){
				emit color_vertex(i, palette[colored - 1]);
				colored = 2;
			}

			edges_coloring(i);


			colored = 0;
			visited[vertex] = 0;
		}
	}

}

/* Поиск цвета для ребра. Можно было попробовать сделать отдельный
 * массив, типа
 * 1 2 3 4 5 6
 * к с к с к с
 * ж к с к с к
 * ....
 * где буквы - это первые буквы названий цветов.
 * Это может сократить время работы, но за это придется платить памятью.
 * Поэтому оставлю.
 */
int Graph::findcolor(int vertex, int to)
{
	int color = 0;
	bool found = 0;
	for(int i = 2; i < 6; i++){
		for(int j = 0; j < adjacency.size(); j++ ){
			if(adjacency[vertex][j] == i || adjacency[to][j] == i){
				found = 1;
				break;
			}
		}
		if(!found){
			color = i;
			break;

		}
		found = 0;
	}

	return color;
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "MainWindow.h"
#include <QApplication>

int main(int argc, char *argv[])
{
    QApplication a(argc, argv);
    MainWindow w;
    w.show();

   // w.drawGraph();
    
    return a.exec();
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "MainWindow.h"
#include "moc_MainWindow.cpp"
#include "ui_MainWindow.h"
#include "QGVScene.h"
#include "QGVNode.h"
#include "QGVEdge.h"
#include "QGVSubGraph.h"
#include <QMessageBox>


MainWindow::MainWindow(QWidget *parent) :
    QMainWindow(parent),
    ui(new Ui::MainWindow)
{
	ui->setupUi(this);

	_scene = new QGVScene("DEMO", this);
	ui->graphicsView->setScene(_scene);

	te = new Graph();
	connect(_scene, SIGNAL(nodeContextMenu(QGVNode*)), SLOT(nodeContextMenu(QGVNode*)));
	connect(_scene, SIGNAL(nodeDoubleClick(QGVNode*)), SLOT(nodeDoubleClick(QGVNode*)));

	connect(this, SIGNAL(setname(QString)), te, SLOT(getname(QString)));
	connect(ui->action, SIGNAL(triggered()),this, SLOT(read()));
	connect(te, SIGNAL(colorthis(int,int, QString)),this, SLOT(newColor(int, int, QString)));
	connect(te, SIGNAL(color_vertex(int, QString)),this, SLOT(color_vertex(int, QString)));
//	connect(this, SIGNAL(doit()), te, SLOT(vertex_cover()));
	
	//Configure scene attributes
	_scene->setGraphAttribute("label", "Лабораторная работа № 5");
	/* стиль соединительных линий */

	_scene->setGraphAttribute("splines", "spline");
	/* слева направо*/
	_scene->setGraphAttribute("rankdir", "LR");

	/* расстояние между узлами */
	_scene->setGraphAttribute("nodesep", "0.4");

	/* стиль узлов */
	_scene->setNodeAttribute("shape", "circle");
	_scene->setNodeAttribute("style", "filled");
	_scene->setNodeAttribute("fillcolor", "white");
	_scene->setNodeAttribute("height", "0.7");
	_scene->setEdgeAttribute("minlen", "3");

	//Add some nodes

}

MainWindow::~MainWindow()
{
    delete ui;
}

void MainWindow::read()
{
	QString filename = QFileDialog::getOpenFileName(
	this,
	tr("Открыть файл"),
	tr("/home/vlad/Empty"), /* путь в файловой системе. "" для корня */
	tr("Файлы (*.txt)")
	);
	emit setname(filename);

	QVector<QVector<int> > adjacency = te->get_adjacency(); 

		for(int i = 0; i < adjacency.size(); i++)
			gr.push_back(_scene->addNode(QString::number(i +1)));
	drawGraph();

}

/* раскрасим ребро */
void MainWindow::newColor(int from, int to, QString color)
{
	QGVEdge *a = _scene->addEdge(gr[from],gr[to], "" );
	a->setAttribute("color", color);
	a->setAttribute("dir","none");
}

/* раскрасим вершину*/
void MainWindow::color_vertex(int vertex, QString color)
{

	gr[vertex]->setAttribute("color", color);
}
void MainWindow::drawGraph()
{

	te->edges_coloring(0);

	_scene->applyLayout();

	//Fit in view
	ui->graphicsView->fitInView(_scene->sceneRect(), Qt::KeepAspectRatio);
//	emit doit();
}

void MainWindow::nodeContextMenu(QGVNode *node)
{
    //Context menu exemple
    QMenu menu(node->label());

    menu.addSeparator();
    menu.addAction(tr("Informations"));
    menu.addAction(tr("Options"));

    QAction *action = menu.exec(QCursor::pos());
    if(action == 0)
        return;
}

void MainWindow::nodeDoubleClick(QGVNode *node)
{
    QMessageBox::information(this, tr("Node double clicked"), tr("Node %1").arg(node->label()));
}
/***************************************************************
QGVCore Sample
Copyright (c) 2014, Bergont Nicolas, All rights reserved.

This library is free software; you can redistribute it and/or
modify it under the terms of the GNU Lesser General Public
License as published by the Free Software Foundation; either
version 3.0 of the License, or (at your option) any later version.

This library is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
Lesser General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
License along with this library.
***************************************************************/
#include "QGraphicsViewEc.h"
#include "moc_QGraphicsViewEc.cpp"
#include <QWheelEvent>
#include <qmath.h>

QGraphicsViewEc::QGraphicsViewEc(QWidget* parent) : QGraphicsView(parent)
{
    setTransformationAnchor(QGraphicsView::AnchorUnderMouse);
}


void QGraphicsViewEc::wheelEvent(QWheelEvent* event)
{
    qreal scaleFactor = qPow(2.0, event->delta() / 240.0); //How fast we zoom
    qreal factor = transform().scale(scaleFactor, scaleFactor).mapRect(QRectF(0, 0, 1, 1)).width();
    if(0.05 < factor && factor < 10) //Zoom factor limitation
        scale(scaleFactor, scaleFactor);
}
\end{Verbatim}
\normalsize
\subsection*{Результаты тестирования:}

\begin{center}
	\includegraphics[scale = 0.35]{1.png}
	\includegraphics[scale = 0.35]{2.png}
	\includegraphics[scale = 0.35]{3.png}
\end{center}

\end{document}
